**觀塘政府合署**（），正式名稱是**政府合署觀塘分署**（）建於1962年，為[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[觀塘市中心的其中一座政府辦公大樓](../Page/觀塘市中心.md "wikilink")，位處於[觀塘同仁街](../Page/觀塘.md "wikilink")6號，樓高只有6層。大樓關閉前內設[社會福利署觀塘區福利辦事處](../Page/社會福利署.md "wikilink")、觀塘郵政局、觀塘[民政事務處](../Page/民政事務處.md "wikilink")、[觀塘區議會秘書處](../Page/觀塘區議會.md "wikilink")、[消費者委員會觀塘諮詢中心](../Page/消費者委員會.md "wikilink")、[民安隊辦事處等政府部門的辦事處](../Page/民安隊.md "wikilink")。觀塘區議會曾主要在該大樓舉行會議。

觀塘政府合署旁為[觀塘賽馬會健康院](../Page/香港賽馬會診療所.md "wikilink")，位處[觀塘](../Page/觀塘.md "wikilink")[觀塘道](../Page/觀塘道.md "wikilink")457號，內有普通科門診診所、職業安全健康中心、觀塘職業健康診所、牙科診所等。2015年3月23日，因配合觀塘市中心重建，原位於觀塘道457號的觀塘賽馬會健康院普通科門診診所，搬遷至觀塘協和街60號地下高層，並易名為觀塘社區健康中心擴充服務。\[1\]

[Kwun_Tong_ReDev_Govt_Office.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwun_Tong_ReDev_Govt_Office.JPG "fig:Kwun_Tong_ReDev_Govt_Office.JPG")
[HK_Kwun_Tong_Government_Offices_entrance_同仁街_Tung_Yan_Street.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Kwun_Tong_Government_Offices_entrance_同仁街_Tung_Yan_Street.JPG "fig:HK_Kwun_Tong_Government_Offices_entrance_同仁街_Tung_Yan_Street.JPG")
[KwunTongJockeyClubHealthCentre.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KwunTongJockeyClubHealthCentre.JPG "fig:KwunTongJockeyClubHealthCentre.JPG")

## 拆卸工程

觀塘政府合署及[觀塘賽馬會健康院被列入](../Page/香港賽馬會診療所.md "wikilink")[觀塘市中心重建項目的範圍之內](../Page/觀塘市中心重建項目.md "wikilink")，未來將被拆卸。觀塘政府合署於2012年3月起停止運作，\[2\]而大樓內的政府部門辦事處將有以下安排：\[3\]\[4\]

| 政府部門辦事處                                       | 搬遷地址                                    | 搬遷日期         |
| --------------------------------------------- | --------------------------------------- | ------------ |
| 觀塘[民政事務處](../Page/民政事務處.md "wikilink")        | [創紀之城](../Page/創紀之城.md "wikilink")6期21樓 | 2012年5月2日搬遷  |
| [觀塘區議會秘書處](../Page/觀塘區議會.md "wikilink")       | 創紀之城6期20樓5-7室                           | 2012年5月2日搬遷  |
| [醫療輔助隊](../Page/醫療輔助隊.md "wikilink")          | 創紀之城6期19樓5室                             | 2012年2月27日搬遷 |
| [民安隊](../Page/民安隊.md "wikilink")              | 創紀之城6期19樓3室                             | 2012年3月5日搬遷  |
| [勞工處](../Page/勞工處.md "wikilink")-職業安全及健康部-行動科 | 創紀之城6期19樓6-7室                           | 2012年3月5日搬遷  |
| 觀塘[民政事務處諮詢服務中心](../Page/民政事務處.md "wikilink")  | 觀塘道嘉域大廈地下                               | 2012年5月2日搬遷  |
| 觀塘郵政局                                         | 鴻圖道百本中心地下                               | 2012年3月19日搬遷 |
| [食物環境衛生署辦事處](../Page/食物環境衛生署.md "wikilink")   | 鴻圖道保華企業中心9樓901-903及908-912室             | 2012年5月2日搬遷  |

以下租戶在重建計劃開始前已搬遷：

| 政府部門辦事處                            | 搬遷地址      | 搬遷日期          |
| ---------------------------------- | --------- | ------------- |
| [觀塘法院](../Page/觀塘法院.md "wikilink") | 觀塘鯉魚門道10號 | 1984年10月15日搬遷 |

觀塘政府合署大楼的拆卸工程已经在2012年7月开始，拆卸完成後土地用作临时小巴总站、[小贩](../Page/小贩.md "wikilink")[市集](../Page/市集.md "wikilink")、垃圾站和公共洗手間用途。

## 在（同仁街）臨時小巴總站的專線小巴總站路線資料

### [九龍區專線小巴23線](../Page/九龍區專線小巴23線.md "wikilink")

  -
### [九龍區專線小巴23B線](../Page/九龍區專線小巴23B線.md "wikilink")

  -
### [九龍區專線小巴23M線](../Page/九龍區專線小巴23M線.md "wikilink")

  -
### [九龍區專線小巴63線](../Page/九龍區專線小巴63線.md "wikilink")

  -
### [新界區專線小巴10M線](../Page/新界區專線小巴10M線.md "wikilink")

  -
### [新界區專線小巴13線](../Page/新界區專線小巴13線.md "wikilink")

  -
## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px">

<div class="NavHead" style="background: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font>[觀塘綫](../Page/觀塘綫.md "wikilink")：[觀塘站A](../Page/觀塘站.md "wikilink")1、C3出入口

<!-- end list -->

  - [巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [專線小巴](../Page/香港小型巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [公共小巴](../Page/香港小型巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 觀塘（[月華街](../Page/月華街.md "wikilink")）至[秀茂坪線](../Page/秀茂坪.md "wikilink")
  - [秀茂坪至觀塘](../Page/秀茂坪.md "wikilink")（[月華街](../Page/月華街.md "wikilink")）線
  - [青山道至](../Page/青山道.md "wikilink")[觀塘線](../Page/協和街.md "wikilink")
  - [觀塘至](../Page/協和街.md "wikilink")[美孚線](../Page/美孚.md "wikilink")
  - [觀塘至](../Page/協和街.md "wikilink")[沙田馬場線](../Page/沙田馬場.md "wikilink")
  - [觀塘至](../Page/協和街.md "wikilink")[油塘線](../Page/鯉魚門.md "wikilink")
  - [觀塘站至](../Page/觀塘道.md "wikilink")[藍田線](../Page/平田邨.md "wikilink")
  - [觀塘至](../Page/物華街.md "wikilink")[油麗邨線](../Page/油麗邨.md "wikilink")
  - 觀塘／[淘大花園至](../Page/淘大花園.md "wikilink")[柴灣線](../Page/柴灣站.md "wikilink")

</div>

</div>

## 相關條目

  - [東九龍政府合署](../Page/東九龍政府合署.md "wikilink")
  - [牛頭角政府合署](../Page/牛頭角政府合署.md "wikilink")
  - [觀塘市中心重建項目](../Page/觀塘市中心重建項目.md "wikilink")
  - [裕民坊](../Page/裕民坊.md "wikilink")

## 參考資料

[Category:香港已拆卸政府合署](../Category/香港已拆卸政府合署.md "wikilink")
[Category:觀塘](../Category/觀塘.md "wikilink")
[Category:觀塘道](../Category/觀塘道.md "wikilink")

1.  [觀塘賽馬會健康院普通科門診明搬遷](http://hk.apple.nextmedia.com/realtime/news/20150322/53535392)
    2015-03-23 蘋果日報
2.  [觀塘政府合署即將停用](http://www.hkitalk.net/HKiTalk2/thread-670178-1-1.html)
    hkitalk.net
3.  <http://i788.photobucket.com/albums/yy170/3ASV78/KwunTongGovernmentRemoval_3.jpg>
4.  <http://www.ktdbobrelocation.hk/ch/map.html>